\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{cmap}	% поиск в PDF
\usepackage{mathtext}	% русские буквы в фомулах
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{multirow}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools}
\usepackage{icomma}
\usepackage{amssymb}

\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}
\usepackage{euscript}	 % Евклид
\usepackage{graphicx} 	 % Для вставки рисунков
\usepackage{float}
\restylefloat{table}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[LE,LO]{ИДЗ №1. Вариант 6}
\fancyhead[LE,RO]{Ибрагимов Петер, БПМ-18-2}
\begin{document}

Дана матрица:
\[\mathbb{P}=\begin{pmatrix}
		0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
		0 & 0 & 0 & 3/4 & 0 & 0 & 0 & 1/4\\
		0 & 0 & 0 & 0 & 1/2 & 1/2 & 0 & 0\\
		2/3 & 0 & 1/3 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 0 & 1/2 & 1/2 & 0 & 0\\
		1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0
	\end{pmatrix}\]


Нарисуем граф:
\begin{center}
	\includegraphics[width=\textheight/2]{graph}
\end{center}

Классы эквивалентности:\\
I (красный): $\{1, 2, 8\}, d=3$, возвратный.\\
II (зелёный): $\{6, 7\}, d=1$, непериодический, возвратный.\\
III (синий): $\{3, 4, 5\}, d=3$, невозвратный.

Финальные вероятности для класса II:
\[\begin{cases}
	\pi_7=P_{77}\pi_7+P_{67}\pi_6\\
	\pi_7+\pi_6=1
\end{cases}\]
\[\begin{cases}
	\pi_7=\frac{1}{2}\pi_7+\pi_6\\
	\pi_7+\pi_6=1
\end{cases}\]
Тогда $\pi_6=\frac{1}{3}, \pi_7=\frac{2}{3}$.

Вероятности поглощения невозвратных состояний классом II для состояний из класса III:
\[\begin{cases}
	\pi_3=\pi_3^1+P_{34}\pi_4+P_{35}\pi_5\\
	\pi_4=\pi_4^1+P_{43}\pi_3+P_{45}\pi_5\\
	\pi_5=\pi_5^1+P_{53}\pi_3+P_{54}\pi_4\\
\end{cases}\]
Где $\pi_3^1 = 0, \pi_4^1 = \frac{1}{2}, \pi_5^1 = 0, \\$
\[\begin{cases}
	\pi_3=\frac{3}{4}\pi_4\\
	\pi_4=\frac{1}{2}+\frac{1}{2}\pi_5\\
	\pi_5=\frac{1}{3}\pi_3\\
\end{cases}\]
Таким образом $\pi_3=\frac{3}{7}, \pi_4=\frac{4}{7}, \pi_5=\frac{1}{7}$.
\end{document}
